★多區𨋢急降現巨響乜都有 全城自危

荃灣海灣花園發生恐怖升降機意外，全港人人自危，不料市民今早(9日)向東網投訴居住大廈的升降機故障問題，憂成為下一個受害者。位於太子彌敦道一座商業大廈的管理員報料，指大廈其中一部升降機去年中起頻頻發生「急降」事故，例如原由頂層13樓落地下，升降機會無故急降至10樓，每日幾乎發生5至6次。雖未造成嚴重傷亡，但不少人曾跌傷或撞傷，管理員多次向電梯公司及機電署反映無果。

該大廈管理員表示，該電機是三年前新換的，已頻頻出意外，電梯公司聲稱無法維修，要求大廈支付12萬港元換過部新的升降機，該升降機已自2月停用至今。管理員指大廈現時只餘另一部升降機供使用，但該升降機也有經常「閂唔到門」問題。管理員無奈表示，大廈有補習社、老人家上落，惟有「焗用」問題升降機。他擔心大廈遲早重演海灣花園事故，「依家只係50步同100步嘅分別！」

升降機事故令人人成為驚弓之鳥，一座土瓜灣住宅大廈的住客王先生亦反映，大廈升降機自去年底開始，行駛期間會無故出現巨響，「好大聲，似洗衣機同摩打嘅聲咁」，更形容連屋內也會感受到震動。王先生稱已多次向大廈法團、電梯公司及機電署反映情況，惟各負責單位的跟進工作緩慢，前後拖拉5個月，機電署日前檢查後才告知懷疑是零件老化磨蝕導致，惟電梯公司更換零件後，巨響仍存在。

愛國者升降機

我住唐樓

我屋企果部都係神神地，係咪個終端電腦有問題，所以佢控制果d電梯全部失靈，姐係好似千年蟲咁

每日幾乎發生5至6次依家先講??

吹大D啦笨

IT問題

就到地個陣跳一下咪ok

左腳踩右腳跳上去咪ok 洗乜搭𨋢

其他大廈我唔知，我淨係知荃灣大鴻輝部係壞壞地嘅

收嗲啦 認真討論講埋哂垃圾野